突發！美軍戰略偵察機逼近廣東外海 刷新最近紀錄

【Now新聞台】美國空軍一架RC-135U戰略偵察機飛近廣東外海偵察。

內地智庫「南海戰略態勢感知」指，該偵察機早上由日本沖繩起飛，經巴士海峽飛到廣東外海偵察。最近距離中國劃定的領海基線不到47海里，刷新美國軍用飛機對中國抵近偵察距離最近的紀錄。

「南海戰略態勢感知」又指，對於美軍抵近偵察，中方要求美國要「適當顧及」。因為離中國太近，美軍執意抵近偵察，中國軍隊視距離遠近，通常也會採取跟蹤、伴飛和驅離等措施。

RC-135U為電子情報偵察機，在機頭、翼端裝有天線，主要是執行搜集戰略電子偵察資訊任務。

推！

LM

有上開連登時事台都知係拜登打算送架美軍偵察機俾中國換幻幻

支那睇新聞先知